[皇軍]警方稱警員要求蹲下時市民必要做到 呼籲盡量配合

警方星期六在大埔墟港鐵站期間，用警棍打向站內的人，部分人已蹲下。被問到是否合乎最低武力指引，行動科高級警司汪威遜表示，警方使用武力時要考慮多個因素，包括要分析何時使用相應武力，以及是否需要持續使用，並非只考慮畫面當刻的情況。他不評論個別使用警棍的個案，是否合理，但表示警察使用武力的困難，在於面對的人「會郁」，會出現不同情況，當時情況混亂、充滿暴力，警方要確保安全，亦不知道他們身上會否有其他武器，因此在警員要求蹲下時，市民一定要做到，警方要絕對控制他們蹲在安全位置，否則確保不到警員或其他人不會受到傷害。他呼籲市民應盡量配合警方，警方在場作出警告及指示，是為市民好，是沒有討論空間，警方不會針對任何人，而使用武力時是有理據。警察公共關係科總警司謝振中表示，警員當日截查約10人，但並不代表當時港鐵站內只有這班人，有大批暴力示威者當時在大埔墟站大肆破壞，警方當時要追截許多人，重申警員截查時要求相關人士蹲下，但他們未有遵從，於是使用警棍，並在蹲下之後停止。

2019-09-10 23:22:58

沒有討論空間
有無軍禮教學

唔知使唔使鞠躬㗎呢

[超合作運動] 全球齊篤灰 #wtsappforhk #standwithhk

拉埋外國勢力齊篤灰順便宣傳警暴

軍禮即有關軍事活動的禮儀。王者以禮治國，使天下歸於大同，難免會遇到內部和外部的干擾，甚至兵火的威脅。《禮記?月令》記載：「以征不義，詰誅暴慢，以明好惡，順彼遠方。」禮樂與征伐，猶如車之兩輪，不可偏廢。

而軍隊的組建、管理等，也都離不開禮的原則。例如軍隊的規模，天子為六軍，根據禮有等差的原則，諸侯的軍隊不得超過六軍，而必須與國力相稱，大國三軍，次國二軍，小國一軍。當時的軍力往往用戰車的多少來衡量，故而，又有天子萬乘，諸侯千乘，大夫百乘的說法。軍隊必須按照禮的原則，嚴格訓練，嚴格管理，《禮記?曲禮》云：「班朝治軍，蒞官行法，非禮威嚴不行。」

軍禮分為大師之禮、大均之禮、大田之禮、大役之禮、大封之禮，《周禮·春官·大宗伯》記載：「大師之禮，用眾也；大均之禮，恤眾也；大田之禮，簡眾也；大役之禮，任眾也；大封之禮，合眾也。」包括用兵征伐，均土地和征賦稅，田獵，營建土木工程，定疆封土等活動中的禮儀。

行納粹禮係咪唔使比黑警打

dllm

警察使用武力的困難，在於面對的人「會郁」
所以首先就打到佢地唔識郁
然後唔遵從你又可以打
不如你講下咩情況下係唔打好撚過啦皇軍

你見到佢跑就係拒捕
慢慢行就非法集結
唔合作就阻差

玩撚曬

我寧願俾班狗拉 都絕對唔會𨂽

只要警方持續
警權問題就會越來越多人恐懼
身邊年紀大既淺藍今日已經對休班警棍極度反感，話已經回歸60年代，遲早係街唔小心望佢一眼，佢就拎棍打人，砌生豬肉

佢話：年輕人，你有無聽過「無事打三捶」

我： google 吓先

而家仲衰
以前都話用電話薄打驚驗到傷
而家打到斷曬骨、腦出血都冇野
一副係呀，你吹呀咁既樣

佢打到你𨂽

歡迎佢打

我反對警暴 你可以打我了

毅進仔咁威威呀

汪汪汪汪汪威遜

半身不遂坐輪椅點算好
係咪問返你點解坐輪椅點解蹲唔到